{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "increased-richards",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Pregunta 2\n",
    "\n",
    "### a)\n",
    "\n",
    "Sea $p\\in [1, +\\infty)$, $n\\in\\mathbb{N}$ y $x \\in \\mathbb{K}^n$.\n",
    "\n",
    "Notemos lo siguiente:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "& &\\Vert x\\Vert_\\infty^p &\\geq \\vert x_i \\vert^p , \\forall i= 1, ..., n \\\\\n",
    "&\\Rightarrow& \\sum_{k=1}^n  \\Vert x\\Vert_\\infty^p &\\geq \\sum_{k=1}^n \\vert x_k \\vert^p\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & n  \\Vert x\\Vert_\\infty^p &\\geq  \\Vert x \\Vert_p^p\\\\\n",
    "&\\Rightarrow & n^{\\frac{1}{p}}  \\Vert x\\Vert_\\infty &\\geq  \\Vert x \\Vert_p\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Por otro lado, fijemos $k_0$ tal que $\\Vert x\\Vert_\\infty = \\vert x_{k_0}\\vert$,\n",
    "\\begin{align}\n",
    "&\\Rightarrow \\Vert x\\Vert_\\infty^p =\\vert x_{k_0} \\vert^p \\leq \\sum_{k=1}^n \\vert x_k \\vert^p = \\Vert x \\Vert_p^p\\\\\n",
    "&\\Rightarrow \\Vert x\\Vert_\\infty \\leq \\Vert x \\Vert_p\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Por lo tanto:\n",
    "\\begin{align}\n",
    " \\Vert x\\Vert_\\infty \\leq \\Vert x \\Vert_p \\leq n^{\\frac{1}{p}}  \\Vert x\\Vert_\\infty \n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Para la otra desigualdad veamos lo siguiente:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "&&0 &\\leq 2\\vert a \\vert \\vert b \\vert\\\\\n",
    "&\\Rightarrow& a^2+b^2 &\\leq a^2 + 2\\vert a \\vert \\vert b \\vert +b^2\\\\\n",
    "&\\Rightarrow& \\sqrt{a^2+b^2} &\\leq \\vert a \\vert + \\vert b \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Con este resultado previo, demostraremos por inducción: \n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(n) : \\sqrt{\\sum_{k=1}^n x_k^2} \\leq \\sum_{k=1}^n \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Claramente $P(0)$ se satisface:\n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(1) : \\sqrt{\\sum_{k=1}^1 x_k^2} = \\vert x_1 \\vert \\leq \\vert x_1 \\vert = \\sum_{k=1}^1 \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Con esto, suponemos $P(n)$ válido para algún $n\\in \\mathbb{N}$ y buscamos provar que\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(n+1) : \\sqrt{\\sum_{k=1}^{n+1} x_k^2} \\leq \\sum_{k=1}^{n+1} \\vert x_k \\vert, \\text{ se satisface}\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Reescribamos el lado derecho utilizando el resultado previo:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\sqrt{\\sum_{k=1}^{n+1} x_k^2} = \\sqrt{\\sum_{k=1}^{n} x_k^2 + x_{n+1}^2} &\\leq \\sqrt{\\sum_{k=1}^{n} x_k^2} + \\vert x_{n+1} \\vert, \\text{ luego por hipótesis de inducción}\\\\\n",
    "&\\leq \\sum_{k=1}^{n} \\vert x_k \\vert + \\vert x_{n+1} \\vert = \\sum_{k=1}^{n+1} \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "Demostrando por inducción lo propuesto.\n",
    "\n",
    "Notemos que hemos demostrado:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\Vert x \\Vert_2 = \\sqrt{\\sum_{k=1}^{n+1} x_k^2} \\leq \\sum_{k=1}^{n+1} \\vert x_k \\vert = \\Vert x \\Vert_1\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Por otro lado, primero veamos un resultado previo por inducción:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(n) : \\sum_{j=2}^n \\sum_{k=1}^{j-1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert = \\sum_{j=1}^{n-1} \\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Notemos que efectivamente se tiene $P(2)$:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(2) : \\sum_{j=2}^2 \\sum_{k=1}^{j-1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert = \\vert x_2 \\vert \\vert x_1 \\vert = \\vert x_1 \\vert \\vert x_2 \\vert = \\sum_{j=1}^{1} \\sum_{k=j+1}^{2} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Ahora supongamos que se tiene $P(n)$ para algún $n\\in\\mathbb{N}$, demostraremos que también se tiene:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "P(n+1) : \\sum_{j=2}^{n+1} \\sum_{k=1}^{j-1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert = \\sum_{j=1}^{n} \\sum_{k=j+1}^{n+1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Reescribamos el lado izquierdo:\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\sum_{j=2}^{n+1} \\sum_{k=1}^{j-1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert &= \\sum_{j=2}^{n} \\sum_{k=1}^{j-1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\sum_{k=1}^{n} \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_k \\vert \\text{ , ahora por hipótesis de inducción }\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n-1} \\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\sum_{k=1}^{n} \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_k \\vert\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n-1} \\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\sum_{j=1}^{n-1} \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_j \\vert + \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_n \\vert\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n-1} \\left(\\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_j \\vert \\right)  + \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_n \\vert\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n-1} \\left(\\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_j \\vert \\right)  + \\sum_{j = n}^{n} \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_j \\vert\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n} \\left(\\sum_{k=j+1}^{n} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert + \\vert x_{n+1} \\vert \\vert x_j \\vert \\right)\\\\\n",
    "&=\\sum_{j=1}^{n} \\sum_{k=j+1}^{n+1} \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert \n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Demostrando así, lo propuesto.\n",
    "\n",
    "Con esto podemos reescribir lo siguiente:\n",
    "\\begin{align}\n",
    " \\left( \\sum_{j=1}^n \\vert x_j \\vert \\right)^2 &= \\sum_{j=1}^{n} \\vert x_j\\vert \\sum_{k=1}^{n} \\vert x_k \\vert\\\\\n",
    "&= \\sum_{j=1}^{n}\\sum_{k=1}^{n} \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert\\\\\n",
    "&= \\sum_{j=1}^{n}\\left(\\sum_{k=1}^{j-1}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert + \\sum_{k=j}^{n}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert \\right)\\\\\n",
    "&= \\sum_{j=2}^{n}\\sum_{k=1}^{j-1}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert + \\sum_{j=1}^{n}\\sum_{k=j}^{n}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert\\\\\n",
    "&= \\sum_{j=2}^{n}\\sum_{k=1}^{j-1}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert + \\sum_{j=1}^{n-1}\\sum_{k=j+1}^{n}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert + \\sum_{j=1}^{n} x_j^2\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Por lo anterior\n",
    "\\begin{align}\n",
    "= 2\\sum_{j=2}^{n}\\sum_{k=1}^{j-1}  \\vert x_j\\vert  \\vert x_k \\vert + \\sum_{j=1}^{n} x_j^2\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Así, con todo esto estamos listos para demostrar la última desigualdad que nos queda:\n",
    "\n",
    "Notemos lo siguiente:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "&&0 &\\leq \\sum_{j=1}^{n} \\sum_{k=1}^{j} (\\vert x_j \\vert - \\vert x_k \\vert)^2\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & 0 &\\leq \\sum_{j=1}^{n} \\sum_{k=1}^{j} \\left( x_j^2 + x_k^2- 2 \\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert \\right)\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & 0 &\\leq \\sum_{j=1}^{n} \\left( jx_j^2 + \\sum_{k=1}^{j}x_k^2- 2 \\sum_{k=1}^{j}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert \\right)\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Notemos lo siguiente:\n",
    "\n",
    "Para $\\alpha \\in {1, ..., n}$, se tiene que $x_\\alpha$ solo aparece para $ j \\geq \\alpha$ en la sumatoria $\\sum_{k=1}^{j}x_k^2$ entonces $x_\\alpha$ aparece $(n+1-\\alpha)$ veces. Luego cuando $j$ vale $\\alpha$, por $jx_j$, $x_\\alpha$ aparece otras $\\alpha$ veces. Luego en total $x_\\alpha$ aparece $(n+1-\\alpha) + \\alpha = n+1$ veces. Así obtenemos lo que sigue:\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "&& 0 &\\leq \\sum_{j=1}^{n} \\left( jx_j^2 + \\sum_{k=1}^{j}x_k^2- 2 \\sum_{k=1}^{j}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert \\right)\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & 0 &\\leq (n+1) \\sum_{j=1}^n x_j^2 -2 \\sum_{j=1}^{n}  \\sum_{k=1}^{j}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert \\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & 0 &\\leq (n+1) \\sum_{j=1}^n x_j^2 -2 \\sum_{j=1}^{n}  \\left(\\sum_{k=1}^{j-1}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert +  x_j^2\\right)\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & 0 &\\leq (n+1) \\sum_{j=1}^n x_j^2 -2 \\sum_{j=2}^{n}  \\sum_{k=1}^{j-1}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert -2\\sum_{j=1}^{n}x_j^2\\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & \\sum_{j=1}^{n}x_j^2 +2 \\sum_{j=2}^{n}  \\sum_{k=1}^{j-1}\\vert x_j \\vert \\vert x_k \\vert  &\\leq n \\sum_{j=1}^n x_j^2 \\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & \\sum_{j=1}^{n} \\vert x_j\\vert \\sum_{k=1}^{n} \\vert x_k \\vert &\\leq n \\sum_{j=1}^n x_j^2 \\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & \\left(\\sum_{j=1}^{n} \\vert x_j \\vert \\right)^2 &\\leq n \\sum_{j=1}^n x_j^2 \\\\\n",
    "&\\Leftrightarrow & \\Vert x\\Vert_1 = \\sum_{j=1}^{n} \\vert x_j \\vert &\\leq \\sqrt{n} \\sqrt{\\sum_{j=1}^n x_j^2} = \\sqrt{n} \\Vert x \\Vert_2\\\\\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Concluimos así:\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\Vert x \\Vert_2\\leq \\Vert x\\Vert_1 \\leq \\sqrt{n} \\Vert x \\Vert_2\\\\\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "### b)\n",
    "\n",
    "Sea $A\\in \\mathbb{K}^{m \\times n}$, luego\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\Vert A \\Vert_\\infty = \n",
    "\\sup_{x \\in \\mathbb{K}^n\\\\ \\Vert x \\Vert_\\infty = 1}  \\Vert Ax \\Vert_\\infty = \n",
    "\\sup_{x \\in \\mathbb{K}^n\\\\ \\Vert x \\Vert_\\infty = 1} \\max_{i = 1, ..., m} \\left\\vert \\sum_{j = 1}^n a_{ij} x_j \\right\\vert \\leq\n",
    "\\sup_{x \\in \\mathbb{K}^n\\\\ \\Vert x \\Vert_\\infty = 1} \\max_{i = 1, ..., m}  \\sum_{j = 1}^n \\left\\vert a_{ij} x_j \\right\\vert =\n",
    "\\max_{i = 1, ..., m}  \\sum_{j = 1}^n \\left\\vert a_{ij}\\right\\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Por otro lado, sea $i_0 \\in \\{1, ..., m\\}$ tal que \n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\max_{i = 1,...,m} \\sum_{j = 1}^n \\vert a_{ij} \\vert = \\sum_{j = 1}^n \\vert a_{i_0 j} \\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Entonces podemos definir $x \\in \\mathbb{K}^{n}$ dado por\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "x_j = sign(a_{i_0 j}) , j \\in \\{ 1,...,n\\}\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "De cuya definición concluimos que $\\Vert x \\Vert_\\infty = 1$, entonces\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\max_{i = 1, ..., m}  \\sum_{j = 1}^n \\left\\vert a_{ij}\\right\\vert =\n",
    "\\sum_{j = 1}^n \\vert a_{i_0 j} \\vert =\n",
    "\\left\\vert\\sum_{j = 1}^n  a_{i_0 j} x_j \\right\\vert \\leq\n",
    "\\sup_{x \\in \\mathbb{K}^n\\\\ \\Vert x \\Vert_\\infty = 1} \\max_{i = 1, ..., m} \\left\\vert \\sum_{j = 1}^n a_{ij} x_j \\right\\vert\n",
    "\\end{align}\n",
    "\n",
    "Concluyendo así lo que sigue\n",
    "\n",
    "\\begin{align}\n",
    "\\Vert A \\Vert_\\infty = \\max_{i = 1, ..., m}  \\sum_{j = 1}^n \\left\\vert a_{ij}\\right\\vert\n",
    "\\end{align}"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.8"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
